# Math Random

Il renvoit un nombre aléatoire compris entre 0 et 1 (le 1 n'est pas compris).

`console.log(Math.random());`

La console va renvoyer 0.06123456743.  À partir de ce nombre on va pouvoir fabriquer des nombres aléatoires.


`console.log(Math.random() * 1000 + 1);`


La console va renvoyer 859.196424784. Il envoit un nombre compris entre 1 et 1000 (1000 non compris).
Pour retirer les chiffres après la virgule :


`console.log(Math.floor(Math.random() * 1000 + 1));`


La console va renvoyer un nombre aléatoire entre 1 et 1000.


`Math.random` va donc nous permettre d'utiliser des générateurs aléatoires'


### Créer un nombre aléatoire entre 2 nombres



````
function createRandomNumber(min, max) {
    return Math.floor(min + Math.random() * (max - min) + 1);
}
console.log(createRandomNumber(10,15);

````


La console va renvoyer un nombre aléatoire entre 10 et 15.




